---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Teoria
comments: true
date: "2007-08-27T15:59:45Z"
slug: algoritmos-de-ordenacao
tags:
- Formação
theme:
  name: twitter
title: Algoritmos de Ordenação
wordpress_id: 176
---

Existem aqueles que pensam que **teoria de computação**, **complexidade, estruturas de dados e algoritmos** são perda de tempo. É bem verdade que no dia a dia do desenvolvimento de aplicações webs comuns (basicamente CRUD), estes problemas são em geral irrelevantes. Além do mais, a grande maioria das linguagens já possui bibliotecas com implementações muito boas destes algoritmos e estruturas de dados.

Outros, como eu pensam que saber este tipo de coisas pode ser um diferencial, e que conhecimento nunca é demais. Sem contar que as vezes nos deparamos com problemas difíceis a serem resolvidos, e ter uma bagagem teórica (uma caixinha de maldades, como diria um ex professor da faculdade) abrangente pode ser o pulo do gato. Para aqueles que são como eu, e que querem revisar os algoritmos de ordenação, aconselho este site:[ http://linux.wku.edu/~lamonml/algor/sort/sort.html](http://linux.wku.edu/~lamonml/algor/sort/sort.html).
